蔣麗芸叫官員集體食大閘蟹 挽市民信心 官冷淡回應

立法會食物安全及環境衞生事務委員會，今日就大閘蟹驗出二噁英事件召開特別會議。民建聯議員蔣麗芸在會議上詢問官員，會否仿效世界衛生組織總幹事陳馮富珍，在禽流感期間食雞，公開食大閘蟹挽回民心。但食物安全專員譚麗芬冷淡回應，指應首先處理食物安全問題，「食唔食呢個食品，都是個人選擇。」

蔣麗芸在會議上稱，今次大閘蟹事件影響大，身邊不少朋友逢到蟹季都會邀請她食蟹，但今年只有黨友黃定光邀請。

她詢問官員，香港方面如何防止明年大閘蟹季節又出現驗出二噁英的事件，「你會唔會好似陳馮富英（珍）咁樣，禽流感期間，陳馮富珍食雞，你而家會唔會考慮，局長、副局長呀齊齊去食大閘蟹，以話畀市民知，而家二噁英無事，令市民放心呢？」

蔣麗芸又稱，假如局長願公開食蟹，「我相信，今日開始，我就有好多大閘蟹宴食。」

食物安全專員譚麗芬回應時稱，要有待內地應查出二噁英源頭，如不能針對性處理，其他措施只能「事倍功半」。至於官員是否集體食大閘蟹，她認為，首先應處理食物安全的問題，「食唔食呢個食品，都是個人選擇。」

多個蟹商今日立法會上投訴，港府未有清晰指引，老三陽指出，業界對於2017年的大閘蟹方案，全無頭緒，中央也禁止大閘蟹輸港，業界損失慘重。

世界衛生組織總幹事陳馮富珍，1997年在任衛生署署長期間，香港爆發全球首宗人類感染禽流感的病例，陳馮富珍向公眾宣稱：「我日日都食雞，大家唔好驚。」她因而被戲謔為「雞珍」，但不久後禽流感在香港爆發，她因而被批評誤導公眾，隨後香港政府下令撲殺香港全部雞隻和其他家禽。

Icac召喚

議員可以出席咁多宴會咩

政府出錢請佢全家食咪得囉

周一嶽唔敢食熊仔餅.gif

咁撚樣都做到主席

佢自己食啦

fatc

挽你老母

你估大閘蟹係雞呀
鉛水又唔見你叫啲官飲兩啖

叫局長食蟹=飲鉛水=侮辱呀嘛

On9
大閘蟹有撚用
食小龍蝦
支持國企
愛國呀 屌你老母

蔣麗芸做乜呢期咁出位

你老母一於組團上京考察
為咗證明北京空氣質素安全
上去吸返357日

局長晚晚都食蟹GA啦 洗撚你叫

林鄭: 不能接受屈辱食大閘蟹

食佢隻蟹